[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-7905d51a})
# 2 Новый узел сети

[comment]: # ({/new-7905d51a})

[comment]: # ({new-b1060785})
#### Обзор

В этом разделе вы узнаете как настроить новый узел сети.

Узел сети в Zabbix - это объект сети (физический, виртуальный), который
вы хотите наблюдать. Определение того, что может быть "узлом сети" в
Zabbix, очень гибкое. Это может быть физический сервер, сетевой
коммутатор, виртуальная машина или какое-нибудь приложение.

[comment]: # ({/new-b1060785})

[comment]: # ({new-9c1b7280})
#### Добавление узла сети

Информация о настроенных узлах сети в Zabbix доступна в *Настройка →
Узлы сети*. Уже существует один предустановленный узел сети, называемый
'Zabbix server', но мы хотим узнать как добавить еще один узел сети.

Для добавления нового узла сети нажмите *Создать*. Это действие покажет
нам диалог настройки узла сети.\
![Создание нового узла
сети](../../../assets/en/manual/quickstart/new_host.png){width="800"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Как минимум введите:

***Имя узла сети***

-   Введите имя узла сети. Допускаются число-буквенные символы,
    пробелы,точки, тире и подчеркивания.

***Группы***

-   Выберите одну или несколько существующих груп, нажав на кнопку
    *Выбор* или введите имя несуществующей группы, чтобы создать новую.

::: noteclassic
Все права доступа назначаются на группы узлов сети, не
индивидуально узлам сети. Поэтому узел сети должен принадлежать хотя бы
одной группе.
:::

***IP адрес***

-   Введите IP адрес узла сети. Обратите внимание, Zabbix агенту нужно
    указать IP адрес Zabbix сервера в файле конфигурации в параметре
    'Server'.

[Остальные опции](/ru/manual/config/hosts/host#configuration) подойдут
нам на данный момент по умолчанию.

Когда закончите, нажмите на *Добавить*. Ваш новый узел сети должен быть
виден в списке узлов сети.

::: notetip
Если иконка *ZBX* в колонке *Доступность* красная, то
это значит что имеется какая то ошибка со связью - поместите курсор
мышки над этой иконкой и вы увидите всплывающую подсказку о ошибке. Если
иконка серая, значит состояние пока не обновилось. Проверьте запущен ли
Zabbix сервер и попробуйте обновить страницу немного позже.
:::

[comment]: # ({/new-9c1b7280})
